\chapter{Charakterentwicklung}\index{Steigerung}

\section{Erfahrungspunkte}\label{sec:erfahrung}\index{Erfahrung}
Erhaltene Erfahrungpunkte kannst du zum Steigern der Fertigkeits- und Attributswerte nutzen. In der \prettyref{tab:epkosten} sieht man die Steigerungskosten. Wenn man also z.B. Konstitution von 1 auf 3 steigern möchte benötigt man dafür 50 EP (20 EP für Stufe 2 + 30 EP für Stufe 3).
Pro Spielstunde ist 1 EP eingeplant. Der*Die Spielleiter*in kann nach Ermessen zusätzliche EP verteilen.

\begin{dndtable}[\columnwidth][Xc]
	\textbf{Art}	& \textbf{EP} \\
	Attribute		& Stufe x10 \\
	Fertigkeiten	& Stufe x5 \\
	Aspekt			& können vom Spielleiter verteilt werden \\
	Stunt			& 50 \\ 
\end{dndtable}\label{tab:epkosten}

\section{Praxispunkte}\label{sec:praxispunkte}\index{Praxispunkte}
Für gute Würfe auf Fertigkeiten gibt es Praxispunkte. Man erhält sie, wenn die Hälfte der Würfel (abgerundet) eine 10 zeigen.
\begin{commentbox}{Erklärung}
	Bei 2d10 und 3d10 reicht es wenn mit einem Würfel eine 10 gewürfelt wird, erst bei 4d10 benötigt müssen zwei Würfel eine 10 zeigen.
\end{commentbox}
Man kann Praxispunkte in Höhe des Fertigkeitswerts ansammeln. Sobald dieses Maximum erreicht ist, kann man die Fertigkeit für die Hälfte der EP steigern. Bei ungeraden EP-Kosten wird der Wert abgerundet. Danach fängt das Sammeln der Praxispunkte wieder bei 0 an. Praxispunkte können auch nach Ermessen des*der Spielleiters*in vergeben werden, wenn der*die Spieler*in eine Situation besonderes kreativ, bzw. gut gelöst hat.